﻿
Это решение 5-ого задания по курсу "Системное программирование"

УСЛОВИЕ задания:
Найти все volume'ы, вывести о них некоторую информацию (например, 
Для volume'ов (томов) найти соответствующий диск(диски)/ CDROM.
Для них узнать, на каком PCI-девайсе они живут.



=======================================================================
=======================================================================
ТРЕБОВАНИЕ:
Нужно подключить SetupAPI!



=======================================================================
=======================================================================
ПОЛЕЗНЫЕ УТИЛИТЫ:
1) GUID Explorer;
2) WinObj



=======================================================================
=======================================================================
Некоторые ЗАМЕЧАНИЯ по реализации:

1) Изначально "подготовительный этап" (функция prepare в main.cpp)

extern std::vector<std::pair<SP_DEVINFO_DATA, SP_INTERFACE_DEVICE_DETAIL_DATA *> > disksStructures;
extern std::vector<std::pair<SP_DEVINFO_DATA, SP_INTERFACE_DEVICE_DETAIL_DATA *> > cdromsStructures;

Для каждого устройства (диски, CDROMы) мы находим его:
-SP_DEVINFO_DATA структуру 
Зачем? Ответ: нужно поле DeviceInst
Это поле можно использовать в функции CM_Get_Device_ID, чтобы получить DeviceInstanceID

-SP_DEVICE_INTERFACE_DATA структуру(ы) (их может быть несколько)
Но нам больше не эта структура нужна, а другая: SP_INTERFACE_DEVICE_DETAIL_DATA (их тоже может быть несколько для устройства)
А зачем эта структура?
Ответ: поле DevicePath (С помощью этого поля можно открывать устройства при помощи CreateFile)

Соответственно, для каждого устройства найденные структуры заносим в соответствующие векторы (для дисков и для CDROMов отдельно)

2) Далее, собственно, определение volume'ов: defineVolumes() (см. volumes.cpp)

3) Для каждого найденного volume мы вызываем функцию defineHddVolumeCorrespondance()
Чтобы проверить соответствие с диском.

Volume может занимать несколько дисков, поэтому нужно для каждого volume найти
соответствующую структуру VOLUME_DISK_EXTENTS (IOCTL_VOLUME_GET_VOLUME_DISK_EXTENTS)
И для каждого DISK_EXTENTа отобразить его номер (т.е. номер диска)
(см. более подробно функцию printVolumeDiskExtentInfo() в volumes.cpp)

Зная этот номер, вызываем функцию printDiskInfo() (см. printDiskInfo.cpp).
Теперь проходимся по вектору, который был заполнен в "подготовительном" этапе.
Для каждого элемента находим его номер (IOCTL_STORAGE_GET_DEVICE_NUMBER), проверяем с номером, с которым
была вызвана данная функция. Если совпадают мы нашли нужное устройство (нужный диск).
Соответственно, выводим информацию о нем, для этого есть функция printStorageDevInstance() (см. printDiskInfo.cpp)

4) для CDROM'ов подход с IOCTL_VOLUME_GET_VOLUME_DISK_EXTENTS не работает.
Однако для CDROMов тоже можно вызывать IOCTL_STORAGE_GET_DEVICE_NUMBER, и в структуре
STORAGE_DEVICE_NUMBER узнать, в частности, DeviceType (если FILE_DEVICE_CD_ROM, то это CDROM).

Еще раз: в случае CDROMов подход с IOCTL_VOLUME_GET_VOLUME_DISK_EXTENTS не подойдет.
В выводе по volume'ам увидим лишь что-то типа: "\Device\CdRom0".
Однако открыть CreatFile'ом пути, которые начинаются с "\Device\", не удасться.
Почему? Ответ: http://stackoverflow.com/questions/21703592/open-device-name-using-createfile
Поэтому нужно вместо этого использовать symlink: "\\?\CdRom0" (лучше посмотреть в WinObj). 
Более подробно смотри функцию getSymlink() в defineCdrom.cpp.
Используя этот symlink, мы находим номер устройства (для CDROMов IOCTL_VOLUME_GET_VOLUME_DISK_EXTENTS тоже работает)

Когда будем распечатывать информацию о CDROM, мы также пройдемся по вектору, найдем нужный CDROM
(сравнением этих номеров устройств)

5) Теперь когда мы определили устройства (диски и cdromы) можно найти PCI девайсы, на которых они живут.
Во-первых, CM_Get_Parent -- для нахождения родителя (т.е. PCI девайса, собственно)
Во-вторых, CM_Get_Device_ID -- чтобы найти DeviceInstanceID (для родителя, в частности, ну, мы также и для самих дисков это выводим)

Когда узнали DeviceInstanceID PCI-девайса, то перебором среди таких девайсов находим нужный, сравнив DeviceInstanceID.
Более подробно см. файл PrintPCIdevInfo.cpp